【租租又賺】又話國安會升？

西半山堅道瑧環再錄蝕讓，屬高層A室，實用面積650方呎，2房間隔，成交價1,800萬元，呎價27,692元。原業主2010年以1,988.3萬元一手買入，持貨10年，賬面貶值188.3萬或9.5%，連使費料實蝕約280萬元。

愉景灣津堤錄劈價成交，業主連使費料損失逾680萬元。

受北京強推「港版國安法」的消息所影響，香港股市應聲大挫。樓市前景欠明朗，部份業主走為上着，止蝕離場。

外資返家了

賣家蝕住都有錢走
買家就

股無運行 樓市蝕讓成交急增

恐慌情緒持續升溫，不少業主劈價賣樓，更要蝕本離場。值得留意的是，今日市場錄得多宗蝕讓成交，損手逾百萬元。美聯黃森傑說，馬鞍山星漣海3B座高層F室，實用面積769平方呎，三房間隔，原叫價1,150萬元放盤，終大幅劈價200萬元，以950萬元易手。據了解，原業主於2017年以1,154萬元購入單位，現帳面蝕約204萬元。

元朗GRAND YOHO三房蝕163萬

中原潘鈺恒說，元朗GRAND YOHO 9座中層F室，實用面積799平方呎，三房套房間隔，去年9月開價1,650萬元放售單位，惟無客問津，上月輾轉減價至1,180萬元，終有實客洽購，並以1,140萬元易手，實用呎價14,268元。據了解，原業主於2016年9月，以1,303萬元購入單位，現帳面蝕163萬元。

摺火

全部賺咗住！

社會穩定
樓價只會升

岩岩先開始 陸續有黎

真心你疫症都係少部分行業奶野 都跌左~10%

今鋪真係你諗你

硬係覺得你係麥太保分身
無論post內容同語氣都似

社會穩定

麥sir 1617?
我接佢棒比D歡樂大家

個個淡淡都係果個語氣嫁啦
淡淡唔係一個人
係一團氣

1617 係 （其實唔難）

真心實升

大把人走唔到要住

唔買都要租，唔租唔通訓街？

淡淡買得起1800萬樓先算，靠嗰10皮quota咩

就係冇錢先走唔到，點買？

陸續? NOW!

港版國安法提案，拖累本港股市急瀉，震盪二手樓市。十大二手屋苑周末睇樓量勁跌約15.4%，為六周新低，同時亦有準買家煞停入市決定。將軍澳海天晉單位原獲用家擬以920萬元購入，惟昨日簽約時甩底。

中原表示，十個主要私人二手屋苑，今、明兩日只錄520組預約睇樓，已連跌兩周。該行伍耀祖稱，天水圍有新盤推出吸客，加上平盤被消化，同區嘉湖山莊只錄40組睇樓客，按周大幅減少55.6%。跌幅為該批屋苑最多。其次是紅磡黃埔花園，同期睇樓都少約28.6%。

買家信心轉弱，即時叫停交易。世紀21日昇黃文龍指，早前有用家洽購海天晉7A座中層H室兩房單位，經議價後，終獲減價20萬元，周四落實承接單位，以實用面積455方呎計，呎價20,220元，並相約昨晚七時簽約。

太古城業主劈116萬求售

但受股市動盪影響，加上有中美貿易戰及新冠肺炎等負面因素，遂睇淡樓市，並致電地產代理取消簽約。而上址業主即場表示，可接受再多1%議價空間。

他續稱，北角區亦有約10%預約睇樓已經取消，有上車客原先預算以800萬元入市，計劃昨晚參觀同區富雅花園放盤，但擔心摸頂，決定取消睇樓。

此外，本月北區二手交投轉旺，但同錄相類個案。美聯周志強透露，有用家日前已參觀粉嶺碧湖花園一個兩房單位，周四還價520萬元，但昨日表示暫緩洽購，要觀望後市再作決定。

個別業主劈價求出貨。該行吳肇基稱，鰂魚涌太古城南山閣高層兩房放盤，叫價由1,416萬元，減至1,300萬元，減幅約8.2%或116萬元。

嘉亨灣銀主盤僅沽1041萬

事實上，近期樓市已出現不少低價或帳面貶值個案。市場消息稱，西灣河嘉亨灣2座高層銀主盤，曾於拍賣市場以1,080萬元推出。日前以約1,041萬元售出，較開價再低近40萬元，成交呎價只約2.1萬元。

近期西半山瑧環錄連環蝕讓，一個高層實用面積650方呎單位，以1,800萬元登記轉手，呎價27,692元，較約十年前購入價帳面低約9.5%。愉景灣津堤1座高層戶，以2,050萬元登記售出，約六年帳面貶值逾550萬元。

利嘉閣地產總裁廖偉強稱，昨日股市波動，短期內將對本港二手市場有一定影響。他又認為，政府應該撤辣，以增加市場放盤，讓二手交投轉活。

fake news?

豪宅唔計

黎緊升跌唔知
但而家公佈得既成交資料都唔會係起呢兩日睇完樓簽埋約仲登記埋啦